{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka ilusad v√§rvid. Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma pean jooma!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan olla soojas valguses."},{"text":"V√µid mulle kingituseks anda."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan puudel. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan suurte ja pikkade asjade peal."},{"text":"Pakun kodu paljudele loomadele."},{"text":"Aitan √µhu puhtaks teha."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ ja n√§mm. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Saan aidata sul paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravad matavad mind talveks maha."},{"text":"Olen tihti pruun ja √ºmmargune."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."}],"options":[{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Sulg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen paksu t√ºve ja okstega suur taim. Ma v√µin elada v√§ga kaua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid ehitada maja osadest minust."},{"text":"Linnudele ja oravatele meeldib minus elada."},{"text":"Annan varju p√§ikselisel p√§eval."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen punane, √ºmmargune ja kasvan viinapuul. Sa v√µid minust mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Grown-ups kasutab mind joogi valmistamiseks."},{"text":"M√µned inimesed nagu mina tarretisevormis."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad √µied. Ole ettevaatlik, kui sa mind kinni hoiad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mind kellelegi, keda nad armastavad."},{"text":"Mul on okkad enda kaitseks."},{"text":"V√µin olla punane, roosa, kollane v√µi valge."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen tera, mis kasvab k√µrgeks p√µldudel. Sa v√µid mind jahvatada, et leiva jaoks jahu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju!"},{"text":"Nami asju saab minuga koos s√º√ºa teha."},{"text":"Olen kollane, kui olen k√ºps."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab k√µrgeks taimeks. Sa v√µid mind poputada ja kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maitsen h√§sti v√µi ja soolaga."},{"text":"Kasvan kobinal."},{"text":"Olen kollane, kui mind ei torgita."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu, mis v√µib elada tuhandeid aastaid. Olen tuntud oma punakaspruuni koore poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºks maailma k√µrgemaid puid."},{"text":"Olen leitud Californiast."},{"text":"Minu puitu kasutatakse asjade ehitamiseks."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"Punapuust puu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib marssida. Kannan puru tagasi oma koju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Olen tuntud selle poolest, et olen tugev oma suuruse poolest."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa pillatud toitu."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"V√µin lennata ja mulle meeldivad lilled. Ma teen sulle midagi magusat, mida s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√ºlastan palju v√§rvilisi asju."},{"text":"Sumisen, kui lendan."},{"text":"Teen midagi kleepuvat ja n√§mmist."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane ja mind peetakse √µnneks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja v√§ike."},{"text":"Aednikud meeldivad mulle, sest s√∂√∂n teisi putukaid."},{"text":"Ma olen tavaliselt punane v√µi oran≈æ."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele, on pikad jalad ja s√∂√∂n taimi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib rohumaadel h√§ngida."},{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"Sa v√µid kuulda mind siristamas."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Muudan kasvades oma v√§limust. K√µigepealt rooman, siis lendan ilusate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan kui midagi, mis s√∂√∂b lehti."},{"text":"Ma elan l√§bi suure muutuse, mida nimetatakse metamorfoosiks."},{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Elan veebis, mida keerutan. Mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è P√º√ºan oma toidu l√µksu."},{"text":"Ô∏è Ma ei ole putukas, vaid arahniid."},{"text":"Mul on palju silmi."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja ja v√§lgutan valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa n√§ed mind, kui on pime"},{"text":"Ma kuman!"},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mul on pikad k√µhnad jalad ja suured silmad. V√µin lennata v√§ga kiiresti ja meeldib s√º√ºa s√§√§ski. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan vee l√§hedal."},{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"Aitan vabaneda kirevatest putukatest."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Teen sumisevat h√§√§lt ja ainult emased hammustavad sind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§tan s√ºgelevad muhgud!"},{"text":"Ainult t√ºdrukutele meeldib su veri"},{"text":"V√µin √µues ilusa √µhtu √§ra rikkuda"}],"options":[{"label":"Gnat","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma n√§en v√§lja nagu kepp ja peidan end puude sisse, et linnud mind ei n√§eks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu maskeering on v√§ga hea."},{"text":"Ma s√∂√∂n lehti."},{"text":"N√§en v√§lja nagu osa taimest."}],"options":[{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}